<resources>
    <string name="app_name">اختلال ژنتیکی</string>


    <string-array name="Syndrome_Menu_title">
        <item>شیوع</item>
        <item>توارث</item>
        <item>DDX</item>
        <item>تصاویر</item>
    </string-array>

    <string-array name="Syndrome_item">
        <item>اختلال سندرم X شکننده(FXS)</item>
        <item>اختلال سندرم داون(DownF)</item>
        <item>اختلال سندرم آسپرگر(Asperger)</item>
    </string-array>

    <string-array name="Syndrome_Incidence_item">
        <item> شیوع سندرم X شکننده(FXS)</item>
        <item>شیوع اختلال سندرم داون</item>
        <item>شیوع اختلال سندرم آسپرگر</item>
    </string-array>

    <string-array name="Syndrome_Inheritance_item">
        <item>توارث اختلال سندرم X شکننده(FXS)</item>
        <item>توارث اختلال سندرم داون</item>
        <item> توارث اختلال سندرم آسپرگر</item>
    </string-array>

    <string-array name="Syndrome_DDX_item">
        <item>DDX اختلال سندرم X شکننده(FXS)</item>
        <item>اختلال سندرم داون DDX</item>
        <item>اختلال سندرم آسپرگر DDX</item>
    </string-array>


    <string-array name="Syndrome_Description">
        <item>سندرم X شکننده (FXS) یک اختلال ژنتیکی است. علائم بیماری شامل خفیف تا متوسط ​​ناتوانی فکری. ویژگی های فیزیکی ممکن است شامل یک چهره بلند و باریک، گوش های بزرگ، انگشتان قابل انعطاف، و بیضه ها بزرگ است. حدود یک سوم از مردم دارای ویژگی های اوتیسم مانند مشکلات با تعاملات اجتماعی و تاخیر در گفتار است. بیش فعالی شایع است و تشنج در حدود 10٪ است رخ دهد. مردان معمولا تحت تاثیر بیش از زنان است. [1] سندرم X شکننده معمولا به گسترش تکرار سه گانه CGG در شکننده عقب ماندگی ذهنی X 1 ژن (FMR1) بر روی کروموزوم X به دلیل است. [1] این نتایج در یک شکست برای بیان X شکننده روانی پروتئین عقب ماندگی (FMRP)، که برای توسعه عصبی نرمال نیاز است. بسته به طول تکرار CGG، یک آلل ممکن است به عنوان طبیعی premutation (در معرض خطر اختلالات X شکننده مرتبط)، یا جهش کامل (معمولا توسط مبتلا به سندرم) طبقه بندی (تاثیر پذیری از سندرم)، [2] تشخیص سندرم X شکننده است که از طریق آزمایش ژنتیک برای تعیین تعداد تکرار CGG ساخته شده است. تست برای حمل premutation ممکن است برای مشاوره ژنتیک اجازه می دهد. هیچ دارویی است که سود به طور خاص برای سندرم X شکننده است. داروها معمولا برای درمان علائم کمبود توجه و بیش فعالی، اضطراب و پرخاشگری استفاده می شود. مدیریت حمایتی در بهینه سازی عملکرد در افراد مبتلا به سندرم X شکننده مهم است، و ممکن است گفتار درمانی، کاردرمانی، و برنامه های آموزشی و رفتاری فردی باشد. مداخله زودهنگام است توصیه می شود آن را به عنوان بسیاری از فرصت برای توسعه طیف گسترده ای از مهارت های فراهم می کند. [3] این مداخلات شامل آموزش و پرورش و داروها با درمان های همراه است.</item>
        <item>سندرم داون که در گذشته مُنگُلیسم نیز نامیده می‌شد، یک بیماری ژنتیکی است که به دلیل حضور تمام یا بخشی از یک کروموزوم اضافی در جفت کروموزوم ۲۱ به وجود می‌آید که در اصطلاح علمی تریزومی ۲۱ نامیده می‌شود. این بیماری دارای علایم مختلف از جمله ناهنجاری‌های عمده و یا خفیف در ساختار یا عمل کرد ارگان‌ها می‌باشد. از جمله علایم عمده و زودرس که در تقریباً همه بیماران مشاهده می‌شود وجود مشکلات یادگیری و نیز محدودیت و تأخیر رشد و نمو می‌باشد. ناهنجاری‌های فک و صورت، ناهنجاری‌های قلبی عروقی و خطر ابتلای بیشتر به انواعی از بیماری‌ها نظیر آلزایمر، لوسمی و عفونت‌ها نیز از پیامدهای این بیماری می‌باشند. علایم ظاهری سندرم داون، وجود یک خط عرضی در کف دست به جای دوتا، چین‌های کنار داخلی صورت، بینی کوچک و سر بالا و گوش‌های کوچکتر و کمی پایینتر و ... می‌باشد.
نام این سندرم از نام یک پزشک انگلیسی به نام جان لانگدان داون (John Langdon Down) گرفته شده‌است که برای اولین بار این سندرم را در سال ۱۸۶۶ توصیف نمود. افراد مبتلا به سندرم داون توان ذهنی پایین‌تر از حد میانگین دارند و به طور معمول دچار ناتوانی ذهنی خفیف تا متوسط هستند. تعداد کمی از مبتلایان به سندرم داون دچار ناتوانی شدید ذهنی هستند. متوسط میزان بروز این سندرم مابین ۱ در ۶۰۰ تا یک در ۱۰۰۰ مورد از تولد نوزادان زنده گزارش شده‌است که این میزان در مادران جوان کم‌تر و باافزایش سن مادر افزایش می‌یابد. با این وجود در حدود دو سوم مبتلایان به سندرم داون از مادران زیر ۳۵ سال متولد می‌شوند.
علت اصلی ایجاد کننده سندرم داون، جدا نشدن کروموزوم‌های شماره ۲۱ مادری است که این خطر با افزایش سن مادران رابطه دارد، در کنار این، عدم جدایی می‌وزی پدری، موزاییسم حاصل از عدم جدایی میتوزی و یا جابجایی بین کروموزوم‌ها نیز می‌تواند باشد.
مبتلایان به بیماری ژنتیکی سندرم داون به طور متوسط، حدود ۳۲ تا ۳۵ سال عمر می‌کنند.[۱]</item>
        <item>سندرم آسپرگر (به انگلیسی: Asperger syndrome) یک نوع اختلال رشد عصبی می‌باشد که با مشکلات قابل توجه در ارتباط بین فردی و ارتباط غیرکلامی، مشخص می‌شود، که معمولا به همراه علایق و رفتارهای وسواسی و تکراری می‌باشد. اولین بار در سال ۱۹۴۴ دکتر اتریشی به نام هانس آسپرگر با انتشار مقاله‌ای آن را توصیف کرد.[۱]
سندرم آسپرگر به صورت شکل ملایمی از طیف اوتیسم شمرده می‌شود، و وجه تمایز آن، حفظ مهارت‌های تکلمی و هوش معمولی است؛ هرچند بعضی از پژوهش‌ها نشان دهندهٔ تفاوت اساسی بین سندرم آسپرگر و اوتیسم با عملکرد بالا است.[۲]
افرادی با این سندرم ممکن است دارای یک یا چند مورد از ویژگی‌ها باشند: روابط اجتماعی ضعیف، رفتارهای وسواسی و تکراری، خویشتن-محوری، تفکر منطقی و غیرعاطفی، علایق متمرکز، یادگیری آسانتر زبانهای ثانوی و کمبود در توانایی‌های حرکتی. ممکن است توانایی‌های حرکتی به طور محدودی کامل نشود و در طرز راه رفتن یا انجام فعالیت‌های حرکتی پیچیده‌تر مثل راندن دوچرخه یا توپ بازی مشخص شود. افرادی که دچار سندرم آسپرگر هستند ممکن است به مشکلات فراوان در تعاملات اجتماعی برخورد کنند و دارای خصوصیات رفتاری کلیشه‌ای در رفتارها و علایق هستند. افراد مبتلا به این سندرم، در روابط اجتماعی بسیار ضعیف هستند اما معمولاً اختلال یادگیری ندارند.[۳] کودکان مبتلا به آسپرگر تنها به یک موضوع علاقه نشان می‌دهند و تمایل دارند همه چیز را در ارتباط با آن موضوع واحد بدانند و راجع به دیگر مباحث کمتر صحبت می‌کنند؛ بنابراین این کودکان به دلیل مهارت‌های اجتماعی ضعیف و دامنه محدود علایق از دیگران جدا می‌شوند و برقراری ارتباط با سایرین را با رفتار غیر متعارف و نامناسب خود و یا در خواست صحبت کردن، تنها راجع به یک موضوع خاص، غیرممکن می‌سازند.[۴] سندرم آسپرگر معمولاً دیرتر از اوتیسم دیده می‌شود و معمولاً بعدتر مشخص می‌گردد.</item>
    </string-array>

    <string name="search_title">جستجو</string>
    <string name="search_hint">Search</string>


</resources>


